懷疑超速 導致母與姨媽車禍亡 大孖眾籌運遺體兼學費

赴加州觀細孖畢業 港婦與姊車禍亡
大孖眾籌盼完成學業

【本報訊】一個港人家庭日前在美國加州小石城遇上車禍，釀成兩死兩傷慘劇，一對港人姊妹魂斷異鄉。當地時間周一，港婦與姐姐到當地參加幼子大學畢業禮，典禮前一行4人到賭城拉斯維加斯旅遊後駕車返回洛杉磯途中與農夫車相撞，坐於後座的港婦及其姊死亡，港婦兩名兒子亦受傷，受傷的兄長事後發起網上眾籌，一度稱希望將母親及姨媽遺體運回香港，並為自己籌措學費。

記者：關英傑

車禍中身亡的港人姊妹是丘木蘭（62歲）及丘愛蘭（56歲），同車是愛蘭的一對25歲雙胞胎兒子黃浩源及黃浩銓，兄弟二人亦受傷送院；涉事農夫車的司機和一名乘客亦受傷。當地警方正調查原因，初步不涉酒精及藥物影響，不排除車禍涉及超速或未依停車指示。本港入境處已接獲死者家人求助，正聯絡中國駐當地大使館提供協助。

居民指現場「死亡之路」

罹難港婦丘愛蘭的雙胞胎兒子在美國讀書，細孖黃浩銓在加州大學戴維斯分校（UC Davis）讀書，今年即將畢業，大孖則就讀加州另一間大學的建築系。美國《蘋果日報》記者昨聯絡到當時負責駕駛的細孖黃浩銓，他稱媽媽與姨媽日前專程由香港到加州出席他的畢業禮，在畢業禮前他與哥哥帶媽媽和姨媽到賭城拉斯維加斯觀光，可是於返回洛杉磯途中發生意外，兩人未能親眼看到他畢業，現時天人永隔，傷心不已。

當地報章引述加州公路巡警指，車禍發生於當地時間周一下午2時許，一輛銀色褔特私家車以時速約113公里駛至小石城一個交界路口時與一輛雪佛蘭農夫車發生碰撞。由於衝力強大，私家車嚴重損毀，當時丘氏姊妹坐於後座，負責駕車的是黃浩銓，其兄黃浩源亦坐前座，意外中4人連同農夫車司機及乘客一起送院救治。經搶救後，丘木蘭姊妹傷重死亡，兩子及農夫車的司機和乘客則獲救。

當地警方稱，事發現場交界路口設有停車標誌，不排除有人沒在停車標誌前停下直接駛過，結果與其他車輛碰撞。據了解，現場路段限速80公里，警方亦循是否有車輛超速方向調查。意外現場距賭城拉斯維加斯370公里，車程3個半小時，居民形容是死亡之路（deadly road），不但指示路牌位置欠佳，亦常有人超速駕駛。

消息稱，雙胞胎兄弟大難不死，事後聯絡身在香港的父親告知噩耗，黃父得悉妻子遇車禍身亡極度傷心，已趕赴美國照顧兩子，並協助辦理妻子及其姐後事。至前日，大孖黃浩源在美國眾籌網站GoFundMe籌款，希望籌款協助將母親及姨媽遺體盡快運返香港，餘額則資助其未完課程的學費。就有港人在美國遇車禍兩死兩傷，入境處指已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐洛杉磯總領事館了解情況，並聯絡當事人家屬提供協助。入境處會繼續與公署、總領館及當事人家屬保持緊密聯繫跟進事件及向家屬提供協助。

600人響應籌得逾31萬

【本報訊】親眼見證兩子大學畢業是丘愛蘭畢生願望，日前她與姐姐赴美國出席25歲細孖黃浩銓大學畢業禮，典禮前卻不幸遇車禍身亡。同車兩子大難不死後，大孖在當地發起眾籌，一度稱希望籌款把亡母遺體運回港，並籌措學費讓他完成學業，圓亡母心願。

曾指為運遺體回港

車禍後，大孖黃浩源於美國眾籌網站GoFundMe打算籌款6萬美元（約46.8萬港元），他曾指當中3萬美元用於運送母親及姨媽屍體回港，餘額供自己支付尚未完成的建築系大學課程學費。他指「參加兩兄弟畢業禮一直是媽媽願望，媽媽教導我們貢獻社會及世界，我的夢想是成為環保工程師，現時希望能夠繼續美國學業，不讓媽媽失望」。

對發起眾籌，當地人士意見不一，有人留言鼓勵兩兄弟堅強面對，希望他們走出喪親傷痛，特別是勉勵浩源要繼續未完成的學業，圓母親心願；亦有人批評車禍可能涉及超速駕駛，質疑駕車的細孖浩銓要負責任。面對批評，浩源昨下午更改籌款目標只為自己籌學費，並將籌款額下調至3.2萬美元，至昨晚已有近600人響應，捐出逾4萬美元（逾31萬港元）。

■記者潘婉玲

點解d 人咁有錢 不如直接比我

課金link：

大家一齊幫下佢地手啦
兩位公子都眉清目秀
去美國留學真係好難架 要洗咁多錢
美帝真係害人不淺 啲學費貴到連運親人返香港都俾唔起

害死自己阿媽
仲有咩資格做人

收唔收陰司紙?

肥肥lu

送得去美國無錢咪玩啦

痴撚線 超速衝Stop Sign害撚死自己老母又累埋人都仲有面走岀嚟籌錢

如果有幫母親同姨媽旅遊保險
/人壽保險/意外保險
就claim返啦
Claim到既錢都可以幫補下，又唔洗咁辛辛

無就繼續籌錢啦

死兩件48萬 抵 再死多幾件又有幾十萬

uc davis讀書 半個成功人士
又有40萬進賬

死左老母 同籌學費有咩關連？

冇錢咪讀囉 叫人夾錢俾你讀真係痴痴地

借慘事黎幫自已

好多人都因為家庭變化失學，之後都靠自己努力完成理想
咁大個人就自己負下責任啦。
不過有人捐我都吹唔脹
兩老Rip

有生意頭腦

世界級 老母死左都可以拎黎籌旗，佢老豆過去照顧佢，會唔會死埋 咁樣籌得仲多

送得去外國仲要兩個
香港冇樓?冇錢?
咪玩啦假撚到
Btw佢媽媽阿姨rip 俾兩個仔害死

世界傻鳩多的是
總係要有d傻仔世界先會平衡既

屌你d英文屎撚到

呢個世界得支那狗先咁無人性

累死左家人第二日重有心情上網籌錢

超速仲好意思湊錢

靠死人發財

大愛左膠錢真係易搵

捐錢果班真係智障到應該拎去填海

加州仲易

陰謀論:特登超速殺老母

出左事第二日即刻發屋企人既死人財
有腦呀佢地

咁佢自己都冒險

25歲，係咪傷殘冇工作能力先要籌學費，捐果班人有冇腦

儲埋首期

相當有可疑

當 freeway咁揸

Fatfat lu

我只係覺得第一時間就放上網籌錢 仲講明有剩當學費呢個諗法幾恐怖

真係識搵錢

什麼叫做
'面對批評，浩源昨下午更改籌款目標只為自己籌學費，並將籌款額下調至3.2萬美元'

而家sales meet target?
講得出已經on9
更on9係真係有人捐

人渣

害死自己老母，仲有面出黎問年捐錢
屌佢老母捐果班人係咪痴線

去完賭城玩，無錢交學費
大家點睇

完全感覺唔到突然死老母嘅悲傷，
第一時間貢出嚟眾籌發死人財，去得美國讀書點智無錢

農夫車司機有無事

讀得書好識發死人財喎
老豆老懷安慰唔洗幫手俾錢

my brother and me

起左呢兩兄弟底未

兩個一齊去美國讀書點會無錢
點都有預一兩學費加生活費
同埋實有旅遊保險或者人壽
自己老母死人財都發

殺左老母仲有錢收

害死自己老母

rip

冇買保險？

連登撞咁多次車都無事la.

呢D算D咩.

樓主係細佬定阿哥

死得好
死得妙
死得呱呱叫

關我地撚事

d保險金應該都唔少
仲要人捐錢

自己有事仲好，扮受害者

籌款幾時變左叫眾籌

UCD grad 留名 rip
Btw果段路行過一次 係幾危險

陰司紙留番畀食人血饅頭既人

好心就死渣車果個垃圾啦
Please fund us if u can

籌旗就籌旗啦

搵人埋單

得罪講句 呢對兄弟好垃圾

恭喜恭喜

無得罪
堅係垃圾

眉清目秀咪去做鴨搵錢囉

d口德撚唔見晒

On9超速害死人仲要人俾＄？

出國讀書仲扮窮？

連登團結

發死人財囉 咁都唔明？
人類嘅同情心好易呃

Rip

畢業啦，仲籌學費？

儲一儲口德先

關我撚事

其實係cc正正常常做下功課，點都轉到去ucd ，又唔係ucb ucla
英文差好正常

咁就袋咗幾十萬今次fat fat

呢度唔係好多口德撚道德撚架咩 死哂去邊

咪撚on9盲反啦
佢地老母同呀姨死係無辜嘅
佢地害死老母同呀姨仲要發死人財係抵屌
乜撚都話「口德撚呢？」係到抽水
做人學下分是非黑白咪撚咁小學雞啦

Logic fail 哂

d用字好無禮貌

阻我發達大計？屌撚晒你班on9仔

又可以拎啲錢睇多幾次NBA

我攬女 你磅水！

佢仲要直接話籌學費

關佢細佬咩事姐，係個呀哥要眾籌佢學費炸麻，佢呀哥成25歲，有手有腳

咩logic fail?
真心求指點

抽水個d傻仔睇黎都冇乜腦

其實教出個咁既仔都算遺禍人間呀

佢老豆呢？
出國都中產啦會無保險？

旅遊保呢